<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Technologized</title>
    <link href="https://technologized.it/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://technologized.it" />
    <updated>1970-01-01T01:00:00+01:00</updated>
    <author>
        <name>Flavio</name>
    </author>
    <id>https://technologized.it</id>

    <entry>
        <title>COSA SONO LE CRIPTOVALUTE</title>
        <author>
            <name>Flavio</name>
        </author>
        <link href="https://technologized.it/cosa-sono-le-criptovalute.html"/>
        <id>https://technologized.it/cosa-sono-le-criptovalute.html</id>
            <category term="CRIPTOVALUTE"/>
            <category term="BUSINESS"/>
            <category term="BITCOIN"/>

        <updated>2020-09-15T21:34:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Le criptovalute sono delle monete digitali che si basano su un sistema di crittografia. Le reti utilizzate per le criptovalute sono reti peer to peer, i cui dispositivi funzionano da portamonete digitali attraverso i quali avvengono le transazioni, che non passano per nessun sistema centralizzato.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Le criptovalute sono delle monete digitali che si basano su un sistema di crittografia.</p>
<p>Le reti utilizzate per le criptovalute sono reti <strong>peer to peer</strong>, i cui dispositivi funzionano da portamonete digitali attraverso i quali avvengono le transazioni, che non passano per nessun sistema centralizzato. L’obiettivo delle criptovalute è infatti quello di permettere di effettuare <em>pagamenti o trasferimenti in denaro senza passare per gli istituti bancari</em>; questo permette anche di garantire una maggiore sicurezza nelle transazioni. Il sistema delle criptovalute è <strong><em>molto sicuro</em></strong>, anche perché queste ultime hanno pochissime possibilità di essere sequestrate dalle forze dell’ordine, e garantiscono un completo anonimato.</p>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/da3147f053e60d21db882.jpg" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)"></figcaption>
</figure>
<h3 id="Come-nascono-le-criptovalute?">Come nascono le criptovalute?</h3>
<p><a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Satoshi_Nakamoto" target="_blank" rel="noopener">Satoshi Nakamoto</a> nel 2009 ha avuto l’idea di creare un sistema monetario non centralizzato e non controllato da un ente finanziario o bancario: nasce così Bitcoin, la prima moneta di questo genere. Con la nascita delle criptovalute nasce anche il blockchain, o “catena dei blocchi”, un database in cui vengono salvate tutte le transazioni effettuate con le criptomonete: un’operazione può definirsi finalizzata nel momento in cui viene registrata sul blockchain, operazione non cancellabile che richiede solo qualche minuto e che permette di evitare duplicazioni. Oltre a questo sistema, è stato creato anche un sistema detto “portafoglio” o “wallet”: ogni cliente ne ha uno, nel quale vengono registrate tutte le transazioni da lui effettuate, e con il quale si possono<strong> inviare o ricevere criptovalute</strong>. I portafogli sono strutturati in modo tale da essere sicuri al 100%, e possono anche essere salvati sull’hard disk del proprio computer.</p>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/bb7ac98a6d191b3a9076b.jpg" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)"></figcaption>
</figure>
<h3 id="Le-principali-criptovalute">Le principali criptovalute</h3>
<p>Le principali criptovalute al momento sono:</p>
<p><a href="https://coinmarketcap.com/it/currencies/bitcoin/" target="_blank" rel="noopener">Bitcoin</a>: Può essere definita <em>la madre di tutte le criptovalute</em>, poiché è quella che ha aperto la strada a tutte le altre. È anche quella più forte sul mercato: ha un valore attuale di oltre 8000$!</p>
<p><a href="https://coinmarketcap.com/it/currencies/ethereum/" target="_blank" rel="noopener">Ethereum</a>: Capace di competere con Bitcoin, questa criptovaluta è come un enorme computer che ospita programmi informatici di ultima generazione, e può rispondere a richieste molto complesse. Si aggiudica un posto nel podio delle criptovalute più quotate.</p>
<p><a href="https://coinmarketcap.com/it/currencies/dash/" target="_blank" rel="noopener">Dash</a>: Si tratta di una versione migliorata del Bitcoin, e nasce appunto per eliminare alle sue falle, ed è decisamente più veloce di Bitcoin.</p>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/bad43a5cae060152cfd9e.png" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)"></figcaption>
</figure>
<h3 id="Come-guadagnare-criptovalute">Come guadagnare criptovalute</h3>
<p>Ci sono diversi modi per guadagnare criptovalute, principalmente abbiamo 4 modi:</p>
<ul>
<li><strong>MINING: </strong>questa tecnica consiste nel "prestare" la potenza computazionale del proprio dispositivo al fine di "aiutare" la blockchain durante la validazione delle transazioni. Questa poi ticompensa con una minima quantità di criptomonete.</li>
</ul>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/ca27e57c1b0b97e3d4b8b.jpg" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)"></figcaption>
</figure>
<ul>
<li><strong>FAUCET</strong>:i faucet(letteralmente "rubinetti") droppano periodicamente una minima quantità di criptovalute. Nell'utilizzo dei faucet bisogna fare molta attenzione ai permessi che richiedono alcuni siti per effettuare queste transazioni.</li>
</ul>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/67cab927080f1f7dab63e.png" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)"></figcaption>
</figure>
<ul>
<li>Un altro modo per ottenere criptovalute è  comprarle! É relativamente semplice ma in realtà abbiamo bisogno di occhio finanziario in quanto il valore di queste criptovalute cambia di 1000$ dalla sera alla mattina.</li>
</ul>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/158ca67afca1d4881e71f.jpg" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)"></figcaption>
</figure>
<h3 id="Le-testnet">Le testnet</h3>
<p>Le testnet sono delle reti di test che gli sviluppatori di criptovalute realizzano per testare nuove criptovalute o algoritmi.</p>
<p>Ecco le parole di un esperto di criptovalute circa l'utilità delle testnet:</p>
<aside>"Usare le testnet può essere una buona alternativa per partecipare al progetto sin dall'inizio dopo averlo approfondito e ricevere qualche rewards dal team nell'aiutare a portare avanti lo sviluppo sin dall'inizio. Partecipo spesso a testnet e da lì noti la serietà del team nel rispettare le principali date di rilascio aggiornamento"</aside>
<p> </p>
<h3 id="Posso-cominciare-a-minare-sul-mio-computer?">Posso cominciare a minare sul mio computer?</h3>
<p>Principalmente si, è possibile. Ci sono però da prendere in considerazione i costi della corrente e l'usura dei componenti del computer che non sono stati progettati per il mining.</p>
<p>Minare su un portatile è la peggiore delle idee in quanto questo non è sufficientemente arieggiato.</p>
<p>Minare su un computer fisso invece è già un'idea migliore in quanto un case con un buon airflow permette di arieggiare egregiamente un fisso anche se i risultati ottenuti probabilmente saranno minimi, è consigliato acquistare una macchina adatta a questa pratica!</p>
<p> </p>
<p>Grazie per la lettura, spero di esservi stato utile e alla prossima!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>LE 3 MIGLIORI ALTERNATIVE A PHOTOSHOP</title>
        <author>
            <name>Flavio</name>
        </author>
        <link href="https://technologized.it/le-3-migliori-alternative-a-photoshop.html"/>
        <id>https://technologized.it/le-3-migliori-alternative-a-photoshop.html</id>
            <category term="APP ALTERNATIVE"/>

        <updated>2020-09-15T21:34:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Tutti noi sognamo un programma capace di rendere le nostre foto degne di essere presentate sulle migliori riviste di fotografia del mondo. Questo programma esiste! Si tratta di <a href="https://www.adobe.com/it/products/photoshop.html" target="_blank" rel="noopener">Photoshop</a>!</p>
<p>Purtroppo Photoshop è un software a pagamento e non è disponibile per il sistema operativo linux, per questo oggi vi proporrò tre valide alternative gratuite e multipiattaforma (Windows,MacOS e Linux).</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tutti noi sognamo un programma capace di rendere le nostre foto degne di essere presentate sulle migliori riviste di fotografia del mondo. Questo programma esiste! Si tratta di <a href="https://www.adobe.com/it/products/photoshop.html" target="_blank" rel="noopener">Photoshop</a>!</p>
<p>Purtroppo Photoshop è un software a pagamento e non è disponibile per il sistema operativo linux, per questo oggi vi proporrò tre valide alternative gratuite e multipiattaforma (Windows,MacOS e Linux).</p>

<h3 id="Krita">Krita</h3>
<p><a href="https://krita.org/" target="_blank" rel="noopener">Krita</a> è un programma di fotoritocco e editing professionale <strong>gratuito </strong>e open source. È realizzato da artisti che vogliono vedere strumenti d'arte a prezzi accessibili per tutti.</p>
<p>Ha un'interfaccia utente molto intuitiva e semplice da usare. Le finestre mobili e i pannelli possono essere <strong><em>spostate</em></strong> e <strong><em>personalizzate</em></strong>. Una volta completata la configurazione, puoi salvarla come area di lavoro. Puoi anche creare scorciatoie personalizzate per gli strumenti di uso comune.</p>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/392f4b1de0ddc90763ea5.png" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)">Interfaccia utente di Krita</figcaption>
</figure>
<p> </p>
<h3 id="GIMP">GIMP</h3>
<p><a href="https://gimp.org/" target="_blank" rel="noopener">GIMP</a> è un editor di immagini <strong><em>multipiattaforma</em></strong> disponibile per GNU/Linux, OS X, Windows e altri sistemi operativi, fornisce gli strumenti necessari per la manipolazione di immagini di <strong><em>alta qualità</em></strong>. Dal ritocco al restauro.</p>
<p>Inoltre è possibile inserire <strong><em>plugin</em></strong> di terze parti per migliorare l'esperienza dell' utente all'interno dell'editor in quanto GIMP supporta script in C, C ++, Perl, Python e altri linguaggi!</p>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/5000f3370d3608f067204.png" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)">Interfaccia utente di GIMP</figcaption>
</figure>
<p> </p>
<h3 id="Pixlr-Editor">Pixlr Editor</h3>
<p><a href="https://pixlr.com/it/editor/" target="_blank" rel="noopener">Pixlr Editor</a> è un editor di foto <strong><em>online</em></strong> che ti consente di modificare le foto direttamente nel tuo browser <strong>gratuitamente</strong>. É dotato di strumenti <em>intelligenti</em> per gestire la maggior parte delle operazioni ad esempio rimuovere sfondi ecc...</p>
<p>Ha un interfaccia utente molto <strong><em>intuitiva e semplice</em></strong> ma con molti strumenti al suo interno che permettono di avere un editing preciso e minuzioso.</p>
<figure >
<div class="figure_wrapper"><img loading="lazy" src="https://telegra.ph/file/0305ddbfdeef94c80dfee.png" data-is-external-image="true" ></div>
<figcaption class="editable_text" data-placeholder="Caption (optional)">Interfaccia utente di pixlr</figcaption>
</figure>
<p> </p>
<aside>Queste sono le 3 valide alternative a Photoshop con cui puoi iniziare ad editare le tue foto senza spendere un centesimo ed ottenere risultati professionali.</aside>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>4 MODI PER RAFFREDDARE IL TUO PORTATILE</title>
        <author>
            <name>Flavio</name>
        </author>
        <link href="https://technologized.it/4-modi-per-raffreddare-il-tuo-portatile.html"/>
        <id>https://technologized.it/4-modi-per-raffreddare-il-tuo-portatile.html</id>
            <category term="GADGETS"/>
            <category term="CONSIGLI"/>

        <updated>2020-09-15T21:34:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>In questi caldi giorni avrai sicuramente notato che il tuo portatile tende a surriscaldarsi più velocemente del solito quindi ho deciso di portarvi i 4 migliori modi per mantenere il tuo notebook a basse temperature!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>In questi caldi giorni avrai sicuramente notato che il tuo portatile tende a surriscaldarsi più velocemente del solito quindi ho deciso di portarvi i 4 migliori modi per mantenere il tuo notebook a basse temperature!</p>

<p><i>NB:All’interno dell’articolo sono linkati prodotti che vi consiglio di acquistare.Se siete interessati all’acquisto fatelo attraverso il link, in questo modo aiutereste la crescita di technologized.it ! (L’acquisto attraverso il nostro link di affilazione non vi comporta nessun sovraccosto) </i></p>
<h3>PERCHÈ NON FAR SURRISCALDARE IL TUO NOTEBOOK?</h3>
<p>Il surriscaldamento di un computer portatile provoca danni all’hardware irreparabili, i compontenti più a rischio sono la CPU e la Scheda Madre che potrebbero smettere di funzionare improvvisamente. Oltre ai danni recati ai componenti va sottolineato che un computer sempre ad alte temperatura avrà delle prestazioni inferiori e il rumore delle ventole che cercano di buttare fuori il calore interno può essere molto fastidioso. Quindi per non compromettere la longevità del tuo personal computer e avere le massime prestazioni non ti resta che seguire questi piccoli consigli che troverai di seguito elencati.</p>
<h3>PULISCI IL TUO COMPUTER</h3>
<p>Una delle principali cause del surriscaldamento dei portatili è sicuramente la polvere che si accumula all’interno con il passare del tempo. La polvere “soffoca” i vari componenti non permettendo la corretta aerazione e potrebbe anche ostacolare il funzionamento delle ventole che hanno il compito di buttare fuori il calore prodotto. Pulire un portatile è abbastanza semplice e alla portata di tutti, ti basta avere una semplice bomboletta ad aria compressa che potrai acquistare per solo 7,89€ da <a href="https://amzn.to/3h1SDne" target="”_blank”">qui</a>. Una volta acquistata dovrai semplicemente comprimere l’aria sui tasti della tastiera del tuo computer e su tutte le entrate (usb, carica batterie, hdmi …).</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/614o0MhYJ1L._AC_SY450_.jpg" data-is-external-image="true"  alt="" width="406" height="450"></figure>
<h3>UTILIZZA UNA BASE DI RAFFREDDAMENTO</h3>
<p>La base su cui è poggiato il tuo computer influisce e non di poco sulla temperatura. Generalmente consiglio di non poggiarlo mai su superfici di stoffa perchè faranno surriscaldare il portatile dopo pochi minuti. Un gadget che credo sia indispensabile per ogni possessore di laptop è una base di raffreddamento dotata di ventole che manterranno il tuo computer a basse temperature. Io ho di recente acquistato <a href="https://amzn.to/3bxyvID" target="_blank" rel="noopener">questa base</a> per soli 14,77€ e posso assicurarvi che da quel momento il mio computer non ha più avuto surriscaldamenti nemmeno nelle sezioni più intense!</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/71-ooNRc1hL._AC_SX679_.jpg" data-is-external-image="true"  alt="" width="679" height="536"></figure>
<h3>DISATTIVARE L’OVERCLOCKING</h3>
<p>In questi giorni cosi’ caldi avere scheda grafica o CPU spinte al massimo sicuramente non aiuterà molto quindi vi consiglio di disattivare qualsiasi overcloacking fatto in precedenza.</p>
<h3>MODALITA RISPARMIO ENERGETICO</h3>
<p>Se il vostro computer è dotato di una modalità di risparmio energetico vi consiglio di attivarla se dovete semplicemente navigare su internet o fare altre attività leggere. In questo modo il vostro portatile non sfrutterà tutto il suo potenziale e si manterrà a temperature più basse.</p>
<h3>IL MIO PARERE</h3>
<p>Sicuramente la pulizia del computer attraverso una bomboletta di aria compressa e l’utilizzo di una base di appoggio vi permetterà di sfruttare il vostro computer al massimo delle prestazioni senza compromettere la sua longevità. Gli ultimi due consigli ( DISATTIVARE L’OVERCLOCKING -MODALITÀ RISPARMIO ENERGETICO ) non li considererei le soluzioni definitive perché andrebbero a limitare la vostra esperienza e le potenzialità del computer stesso ma piuttosto li utilizzerei in casi di emergenza.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>COME GUARDARE NETFLIX INSIEME AI TUOI AMICI.</title>
        <author>
            <name>Flavio</name>
        </author>
        <link href="https://technologized.it/guardare-netflix-insieme-ai-tuoi-amici.html"/>
        <id>https://technologized.it/guardare-netflix-insieme-ai-tuoi-amici.html</id>
            <category term="VARIE"/>

        <updated>2020-09-15T21:34:13+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Netflix è sicuramente la piattaforma di streaming più famosa ma non tutti conoscono alcune funzioni molto interessanti come quella di guardare tutti i film e serie tv in contemporanea con i tuoi amici e commentarli insieme a loro. Quindi oggi ti spieghero step-by-step come iniziare&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <figure class="post__image">Netflix è sicuramente la piattaforma di streaming più famosa ma non tutti conoscono alcune funzioni molto interessanti come quella di guardare tutti i film e serie tv in contemporanea con i tuoi amici e commentarli insieme a loro. Quindi oggi ti spieghero step-by-step come iniziare ad utilizzare Netflix Party!<br><br><img loading="lazy"  src="https://technologized.it/media/posts/1/img1-2.jpg" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://technologized.it/media/posts/1/responsive/img1-2-xs.jpg 300w ,https://technologized.it/media/posts/1/responsive/img1-2-sm.jpg 480w ,https://technologized.it/media/posts/1/responsive/img1-2-md.jpg 768w ,https://technologized.it/media/posts/1/responsive/img1-2-lg.jpg 1024w ,https://technologized.it/media/posts/1/responsive/img1-2-xl.jpg 1360w ,https://technologized.it/media/posts/1/responsive/img1-2-2xl.jpg 1600w"  alt="" width="1366" height="629"></figure>
<ol>
<li>Apri chrome e naviga su <a href="https://www.netflixparty.com/" target="blank">netflixparty.com</a> .</li>
<li>Clicca su “install Netflix Party”. <img loading="lazy" src="file:///home/flavio/technologized/Sito/flavioblm.github.io/post/guardare-netflix-insieme-ai-tuoi-amici.html" data-is-external-image="true"  alt=""></li>
<li>Ora sarai reindirizzato sul chrome store e clicca su “Add extension” o “Aggiungi estensione”.</li>
<li>Apri una nuova finestra Chrome , fai il login su Netflix e seleziona il contenuto che vuoi vedere.</li>
<li>Clicca sull’icona “NP” rossa che vedi nell’angolo in alto a destra.</li>
<li>Copia il link del pop-up ed invialo ai tuoi amici.</li>
<li>Ai tuoi amici basta aprire il link per entrare nel tuo Netflix Party.</li>
</ol>
<p>Netflix party è avviabile solo sui browser Chrome e Opera di computer e tablet ed è totalmento gratuito. Al tuo Netflix Party si possono collegare fino a 50 persone ed ognuna di esse deve ovviamente avere un accesso alla piattaforma di Streaming.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
